% Created 2021-05-16 dom 13:31
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\usepackage{svg}
\lhead{}
\rhead{}
\cfoot{Slider| Raquel Bracho}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\author{Raquel Bracho}
\date{\today}
\title{JS: Slider}
\hypersetup{
 pdfauthor={Raquel Bracho},
 pdftitle={JS: Slider},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.4.5)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents




\section{Maquetación: HTML5}
\label{sec:org36c6d6a}

\url{./img/bugs.gif}

Básicamente la estructura del proyecto consta de tag's o etiquetas simples cuya funcionalidad será
utilizada mediante parametros \textbf{class} dentro de las mismas según sea el caso:

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=800px]{./img/1.png}
\caption{Estructura principal}
\end{figure}

Imaginemos una lista pero estática la cual no podemos recorrer de ninguna forma, guiandonos por la
numeracíon de la imagen sabemos que las estiquetas funcionan de la siguiente manera:
\begin{enumerate}
\item \textbf{contenedor}: se conforma de todos los ementos en el cuerpo dentro del slider.

\item \textbf{slider-contenedor}: contiene los slider con elementos extras.
\end{enumerate}

La siguiente es una sección de elementos:
\begin{enumerate}
\item \textbf{contenido-slider}: Internamente posee una división que a su vez contiene.
\item \texttt{div}
\item \texttt{h1}
\item \texttt{h2}
\item \texttt{a}: \href{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/HTML/Element/a}{\texttt{href="\#"}}  fragmento vacío para enlazar a la parte superior de la página actual.
\end{enumerate}

\section{Acciones: JavaScript}
\label{sec:org468e792}

\url{./img/ed.gif}

\subsection{Nodelist del proyecto}
\label{sec:orgb118f56}
Nodelist o lista de nodos, es una lista estática que no se puede recorrer.
\begin{itemize}
\item No es un array sino un objeto
\item De alguna manera se podrá recorrer con el método \texttt{forEach()} pero no en este caso.
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/nodelist.png}
\caption{Nodelist}
\end{figure}

\subsection{Funcionalidades en JS}
\label{sec:orgeffd621}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=800px]{./img/div.png}
\caption{Visualización de las etiquetas}
\end{figure}

\begin{verbatim}
let sliderGeneral= document.querySelector('.slider-contenedor');
\end{verbatim}

\textbf{\uline{NOTA}}:

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}
\begin{center}
\begin{tabular}{l}
la propiedad \texttt{document}\\
apunta al DOM document\\
cargado en esa ventana.\\
\end{tabular}
\end{center}

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}

\subsubsection{sliderGeneral}
\label{sec:orga6d241b}
\begin{enumerate}
\item La variable \texttt{.sliderGeneral} es la representación de \texttt{<div class="slider-contenedor">}
\end{enumerate}
y tendrá como valor \textbf{retornar} el primer resultado con el nombre \texttt{slider-contenedor}.
Es decir, de toda la lista estática, tomará el nodo nro.2 que es la primera coincidencia
con la asignación en la función.

La función \href{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/API/Document/querySelector}{ \texttt{querySelector()}} se utiliza para seleccionar \textbf{el primer elemento} desde la
consulta realizando una especie de recorrido dentro de la \textbf{listnode}.

\subsubsection{slider}
\label{sec:org04d026c}
A \texttt{slider} se le asigna el valor de \texttt{.slider-contenedor}, donde están almacenados todos los
sliders.

\subsubsection{sliderSection}
\label{sec:org9f45348}
En esta parte se dividen los elementos por secciones utilizando la funcion \href{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/API/Document/querySelectorAll}{\texttt{querySelectorAll()}}
para consultar y seleccionar todos los elementos que coincidan con la asignación en la misma,
tales como \texttt{.contenido-slider}, se debe tener en cuenta que en esta sección los elementos son
individuales.

\subsubsection{cuenta}
\label{sec:org867342f}
Es el contador que aumenta de 1 en 1.

\subsubsection{width}
\label{sec:org692c072}
Como mencioné anteriormente, la lista estática que entrega \texttt{sliderGeneral}, no puede iterarse
como un array (debido a que la función \texttt{querySelector()} no es tan potente), pero sigue siendo
un elemento que puede recorrerse como si fuese un arbol, utilizaremos un método para convertirlo
en array y podremos acceder a su indice ya que \texttt{sliderGeneral} contiene la cantidad en números
de los slider, en este caso 4.

\textbf{sliderSection[0]} -> comenzando desde el primer slider.
\begin{verbatim}
let width = sliderSection[0].clientWidth;
\end{verbatim}

\href{https://es.javascript.info/size-and-scroll}{\textasciitilde{}.clientWidth}\textasciitilde{}, es una propiedad de JS que proporciona el tamaño del área dentro del los bordes
del elemento. Incluyen el ancho del contenido junto con los rellenos, pero sin la barra de
desplazamiento.

\begin{center}
\includegraphics[width=400px]{./img/cw.png}
\end{center}

\subsubsection{intervalo}
\label{sec:orgf2f50f5}
Serán la cantidad de segundos que tardará en aplicarse la transición.

\subsubsection{window.addEventListener \ldots{}}
\label{sec:org8b00089}

\begin{verbatim}
window.addEventListener('resize', function (  ) {
  width = sliderSection[0].clientWidth;
});
\end{verbatim}

\begin{enumerate}
\item window
\label{sec:org87f660f}
Representa la ventana que contiene un documento \href{https://desarrolloweb.com/articulos/que-es-el-dom.html}{DOM}.

\item addEventListener()
\label{sec:org5681765}
Es el \emph{'oído'} que escucha. Utilizamos el evento \texttt{resize} para aprovechar los detectores
de esta función. Indica que dependiendo de la anchura que tome \texttt{window} debe tomar un
tamaño adecuado para que la maquetación del DOM no se roma. (Resposive).

\begin{enumerate}
\item width
\label{sec:org5dda0f2}
Donde \texttt{sliderSection[0]} (0,1,2,3) tendrán un tamaño (píxeles), la propiedad \texttt{.clientWidth}
ordenará que width para cada slider vaya tomando el tamaño a convenir según sea el dispositivo.

\texttt{sintax:}
\texttt{elemento\_que\_se\_escucha.addEventListener('evento',función\_a\_lanzar,booleano);}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{\href{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/API/WindowOrWorkerGlobalScope/setInterval}{setInterval()}}
\label{sec:org636fbbf}
Su utilidad es muy simple, hará las transiciones basada en un \texttt{intervalo} de tiempo aplicado a
la función encargada de mover y rotar los sliders.

\subsubsection{function slides explicada con pseudocódigo}
\label{sec:org336f03f}

\begin{center}
\includegraphics[width=500px]{./img/fn.png}
\end{center}

A tener en cuenta:

\begin{itemize}
\item \href{https://www.w3schools.com/jsref/prop\_html\_style.asp\#:\~:text=The\%20style\%20property\%20is\%20used,element\%20using\%20different\%20CSS\%20properties.\&text=As\%20you\%20can\%20see\%2C\%20the,see\%20our\%20Style\%20Object\%20Reference}{\texttt{style}} es una propiedad
\item Viene siendo una pequeña 'extensión' de los estilos de CSS (pero no tan amplio)
\item \href{https://www.w3schools.com/jsref/dom\_obj\_style.asp}{tabla de referencias de propiedades para style}
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item style.transform
\label{sec:orgdd13d4e}
\begin{itemize}
\item \href{https://www.w3schools.com/jsref/prop\_style\_transform.asp}{\texttt{transform}}  permite rotar, escalar, mover, sesgar, etc. elementos
\end{itemize}

\textbf{Entonces:}
la fn slides a partir de la variable \texttt{sliderGeneral} aplicando un estilo de transformación:
\begin{verbatim}
sliderGeneral.style.transform = "translate("+(-width*cuenta)+"px)";
\end{verbatim}
Le dice a la función que concatene la propiedad de transición le reste el ancho \texttt{width} y
multiplique lo que tiene en contador, esto para rotar o mover los elementos del slider-

\textbf{Luego:}
\begin{itemize}
\item Aplica una transición en .7s segundos hacia la izquierda.
\item No olvides contar las veces que lo harás, esto en base a la cantidad de sliders que haya.
\end{itemize}

\textbf{Condición:}
Si lo que tienes en tu contador es igual a 1 sección de los sliders:
\begin{itemize}
\item Cuenta (\texttt{length})los elementos que lo componen(\texttt{sliderSection.length} cuántos elementos
\end{itemize}
tiene el arreglo),
\begin{itemize}
\item Ahora, si llega al último elemento, establece un tiempo de espera (\texttt{setTimeout()}) y dile
\end{itemize}
con una fn que no traslade ni trasnforme ningún slider sino que vuelva al punto original,
para eso te doy un tiempo establecido de unos 2s o 2000ms.
\end{enumerate}

\section{Mejorías}
\label{sec:org4dd73f6}

\begin{itemize}
\item Utilizar \texttt{id} dentro de los tags para llamar la función \texttt{getElementById}
\item Crear botones
\end{itemize}

\section{Referencias}
\label{sec:org1965efd}
\url{https://stackoverflow.com/questions/45839527/javascript-slider-settimeout-issue}
\url{https://es.stackoverflow.com/questions/22538/diferencia-entre-queryselector-queryselectorall-getelementbyid-getelementbyta\#:\~:text=QuerySelector\%3A\%20Selecciona\%20el\%20primer\%20elemento\%20que\%20coincide\%20con\%20la\%20consulta.\&text=getElementById\%3A\%20selecciona\%20el\%20primer\%20elemento,como\%20id\%20el\%20valor\%20indicado}.
\url{https://es.javascript.info/size-and-scroll}
\url{https://www.w3.org/TR/DOM-Level-2-Events/events.html\#Events-EventListener}
\url{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/API/ElementCSSInlineStyle/style}
\end{document}
